[幾份秘撈]偷住戶地氈底鎖匙入屋 看更涉監守自盜

【明報專訊】上環揭發保安員監守自盜案。一名大廈保安疑獲悉有住戶將後備匙藏在門外地氈底，前晚趁單位無人時取匙入屋爆竊，其後更若無其事返回當值櫃位，協助發現失竊的住戶報警；警員到場調查發現保安口供有可疑，經盤問證實保安為涉案爆竊匪。

返櫃枱後助屋主報警

被捕男保安姓申，49歲，涉嫌爆竊。據悉，申在案發現場皇后大道中255號一大廈任職保安約7年，遇竊單位由37歲姓林本地男子與台灣籍女友居住，兩人習慣將後備門匙藏在地氈底，以防不時之需；但疑被申發現及伺機犯案。

消息稱，前晚9時許，申在林和女友相繼外出後，隨即到兩人單位門外地氈底取鎖匙入屋搜掠。約15分鐘後，林的女友因事折返寓所，發現大門虛掩、屋內傳出異聲及燈光，思疑有賊入屋爆竊，因擔心貿然入屋會有危險，於是不動聲息乘升降機到樓下找保安報警。她落樓後發現保安當值櫃位無人，遂一邊等候保安、一邊致電通知姓林男友，之後申乘升降機落樓返回當值櫃位。

從外趕回的林報警，警員到場調查時，申報稱案發期間剛往巡樓，未發現可疑人出入。但警員翻看閉路電視片段，發現申到達案發單位樓層，並非乘升降機由頂層開始巡樓，口供有疑點；經盤問下，揭發申疑發現涉事單位住戶將後備門匙收藏在門外地氈底，伺機犯案，警員以相關罪名將他拘捕扣查，初步點算單位未有損失。

閉路電視揭穿 罪成料被釘牌

保安系統公司Ensec Solutions Hong Kong Limited董事總經理何焯楓表示，不建議住戶將後備門匙放在門外，因容易被匪徒有機可乘。住戶亦應到專業地方配鎖，部分門鎖另外配製鎖匙時要出示最初買鎖文件，不法分子取得鎖匙也難以配製；也有門鎖配有晶片及門匙，門鎖要同時感應到門匙晶片及插入門匙才能開啟，雙重保安。此外，住戶亦可在門外加裝閉路電視，若偵測到有陌生人企圖入屋，系統會發信息給住戶報警。至於案中被捕保安，他相信一旦罪成，很大可能被吊銷保安牌照，日後都未必可以重新申請。

發現大門虛掩、屋內傳出異聲及燈光，思疑有賊入屋爆竊，因擔心貿然入屋會有危險，於是不動聲息乘升降機到樓下找保安報警。

計劃通

49歲廢中

約15分鐘後，林的女友因事折返寓所

天意要呢條友坐

49歲(老爆)

死廢老看更，好多暗中抽油水，提供額外服務